\chapter{\abstractname}

\section{Dansk}
Denne rapport beskriver 3. semesterprojekt på Ingeniørhøjskolen Aarhus Universitet.
Formålet med projektet er at få udviklet en funktionsdygtig fuldautomatisk \slikautomat{}, som efter kundens ønske er i stand til at blande en pose med bland-selv-slik.
Et andet formål med projektet er at få foretaget implementation og test af prototypen, samt udarbejdelse af dertilhørende rapport og dokumentation. 

\slikautomat{en} er udviklet ved hjælp af to \psoc{}s, et \devkit{} og dertilhørende hardware og software.
Produktet er implementeret med følere og aktuatorer i form af tre afstandsfølere, en strain gauge vejecelle, en nærhedsføler og tre DC motorer.
\devkit{} og de to \psoc{}s er de intelligente enheder hvorimellem SPI kommunikationen i systemet foregår. 
\devkit{} fungerer som UI og er hjertet i systemet. Det er her at kundens ordre behandles og alt data sendes til og fra.
De to \psoc{}s har til formål at aflæse værdier på de forskellige følere, aktivere aktuatorer i \slikautomat{en} samt behandle læste data fra følerne.
Løsningerne er valgt ud fra gruppemedlemmernes kendskab samt nyerhvervet viden, til at designe hardware- og softwareopgaverne.

Under hele udviklingsprocessen er \scrum{} og ASE-modellen blevet anvendt. 
Det har gjort det muligt at arbejde iterativt, hvilket har været nødvendigt pga. nyerhvervet viden og ændringer af produktet.
Under design- og implementeringsprocessen er der blevet arbejdet efter \scrum{} principper og der er afholdt ugentlige sprint og daglige \scrum{} møder.
Dette har gjort at gruppen har fået en bedre indsigt i de resterende gruppemedlemmers arbejde, samt bidraget til en struktureret arbejdsproces.

  
 
\section{English}
This report describes a 3th semester project at Aarhus School of Engineering.
The purpose of this project is to develop a fully automated \slikautomat{} which fulfils the customers wish for a mixed bag of candy, of their choosing.
Another purpose to this project is to implement and test the prototype as well as devising a report and documentation.
 
The \slikautomat{} is built with two \psoc{'s} and a \devkit{} with the related hardware and software. The product is implemented with sensors and actuators.
There are three distance measuring sensor, a strain gauge weight cell, proximity sensor and three DC-motors.
The \devkit{} and the two \psoc{'s} are intelligent units which communicates via the SPI protocol. 
The \devkit{} has an UI and is the heart of the system. This is where the costumers order is processed. The data is also routed to and from the \devkit{}.
The purpose of the two \psoc{'s} is to read and write values form the sensors, activate actuators in the \slikautomat{} and to process the data form the sensors.
The result is a product of the group members combined knowledge which is used to design hardware and software.

\scrum{} and ASE-modellen are the tools used during the whole development process.
The tools has made it possible to work iterative, this has been necessary due to new acquired knowledge about the product.
During the design and implementation process the group has utilized the \scrum{} principles with weekly sprints and daily \scrum{} meetings.
This has given the group a better overview of the structure, work process, and the other group members tasks. 